湖北復航啦你老母

湖北復航后首個商業客運航班抵達福州
湖北復航后首個商業客運航班從宜昌三峽機場順利起飛。福州航空供圖湖北復航后首個商業客運航班從宜昌三峽機場順利起飛。福州航空供圖 12345 來源：人民網-福建頻道 2020年03月29日10:26
人民網福州3月29日電（劉曉宇）3月29日凌晨00:06，福州航空FU6779航班搭載64名旅客從宜昌三峽機場順利起飛，於1:30抵達福州長樂國際機場。FU6779航班是湖北轄區機場復航后的首個商業客運航班，是湖北疫情防控工作取得階段性勝利的重要裡程碑。
3月27日晚，民航局宣布恢復湖北省除武漢天河機場外其他機場的國內客運航班，海航集團即刻部署旗下福州航空及三峽機場與民航局等有關單位積極溝通，爭取盡早恢復湖北地區航班，為有出行需求的旅客提供最大的便利。福州航空與三峽機場迅速行動，通力協作，成功為湖北“重啟”加速。
除了宜昌—福州外，福州航空同時恢復了多個宜昌、襄陽的進出港航班，包括宜昌至西安、泉州、福州、哈爾濱、海口、深圳，襄陽至福州、西安的航班。目前，全國疫情防控呈現總體平穩的態勢，福州航空依據國家與民航局關於防控新冠病毒的工作部署，嚴格落實多種措施嚴防機上交叉感染，保証機組及旅客的乘機安全，持續為全國科學有序復工復產做貢獻。
據悉，早前，福州航空於2月20日保障了福建省第11批援鄂醫療隊馳援武漢﹔2月20日至今，共執行復工包機包座航班20班次，運送返榕復工人員逾1200名。

推post

復航了!湖北至深圳首架班機落地寶安機場

2020-03-29
深航湖北襄陽至深圳ZH9338次航班降落在寶安國際機場(記者 郭若溪 攝)
深航湖北襄陽至深圳ZH9338次航班降落在寶安國際機場(記者 郭若溪 攝)

【文匯網訊】(香港文匯網 記者 郭若溪)3月29日早上7：30，深航湖北襄陽至深圳ZH9338次航班降落在寶安國際機場，飛機於早上六點從襄陽起飛，機上共載有151名旅客。這是關閉64天的湖北機場回復正常航班運行的第一天，也是在民航局通知正式恢復湖北航班第一天，從湖北至深圳的首趟航班。記者注意到，下機後，旅客的心情都很好。提到這次搭乘復航後首趟班機回深，許多湖北籍旅客表示，雖然旅途只有空中短短的幾個小時，但是收穫了滿滿的感動和支持。

早上7點40，飛機艙門緩緩打開，旅客依次按順序走出機艙。在機艙外早已有機場、航空公司的工作人員、醫護人員等候。工作人員首先查驗湖北籍旅客的健康綠碼，然後引導旅客乘坐擺渡車去航站樓領取行李。

旅客張先生來自湖北襄陽，他告訴記者，登機前乘務員們就為他們調整好座位，並把餐食提前放置在座位上;飛行途中還表演了手語舞歡迎他們回到深圳。同時，每位旅客還收到了一張深航特別定制的「首航明信片」。

旅客陸續走下飛機(記者 郭若溪 攝)
旅客陸續走下飛機(記者 郭若溪 攝)

深航方面介紹，此次飛至深圳的ZH9338次航班，提前兩周在網上開放售票，不到兩個小時就售罄。為了確保ZH9338首航恢復成功，深圳航空為襄陽出行的旅客送上精心準備的心意卡和特殊的機場廣播，還專門選派了素質過硬、具備超過17年飛行經驗的教員帶隊組成雙機長配組承擔任務。

執飛此次包機任務的湖北籍機長汪洋表示，疫情將湖北人民困在家中，但困不倒湖北人的信心和意志，全體機組人員一同向湖北人民的堅守致敬，全國上下的齊心協力，一定能戰勝疫情，迎來櫻花盛開的溫暖春天。

27日晚，民航局發佈《關於恢復湖北省民航航班的通知》指出，自3月29日零時起，恢復湖北省除武漢天河機場外其他機場的國內客運航班。接下來，深航還將陸續恢復湖北其他城市的航線。根據民航局通知，4月8日零時起，將恢復武漢天河機場國內客運航班。航班已陸續開放購票，旅客可前往航空公司官網查詢。

責任編輯：京辰